<resources>
    <string name="app_name">Электронная книга</string>
    <string name="load">Загрузить</string>
    <string name="content">ФЕНОМЕНАЛЬНЫЕ СВОЙСТВА ВТ\nВ. и Т. Бондаренко\n
        \nКаждый человек, а следовательно, человечество, на 70% состоит из воды. Поэтому нельзя считать случайным интерес первого к свойствам последней.
        \nУ Н2О обнаружено много аномалий, но человеку всегда хочется большего. Желая идти в ногу, обращаем внимание общественности на открытый нами особый вид воды – на воду из термоса. Приготовить объект исследования под силу даже в домашних условиях. Для этого в термостойкий сосуд (кастрюлю, чайник, кофейник) помещают достаточное количество воды, каким-либо способом нагревают ее примерно до 100°С при атмосферном давлении, после чего переливают в сосуд Дьюара, каковым может служить домашний термос, и плотно закрывают. Через 5 минут продукт готов.
        \nОбработанная таким способом вода (мы назвали ее вода термосированная, или сокращенно ВТ, по инициалам первооткрывателей) приобретает редкостные свойства. Так, если свежеприготовленной ВТ поливать домашние растения, в частности герань Geranium L. и фуксию Phuchsia L., последние быстро гибнут. Столь же губительно действие ВТ на микроорганизмы и мелких животных. Например, помещенные в нее мухи-дрозофилы гибнут в течение 1 – 2 с, в то время как контрольные при контакте с обычной водой выживают в течение 10 минут и более. Ряду животных, в том числе и млекопитающим, присущ инстинкт избегания термосированной воды. Очевидно, на ранних стадиях развития биологические виды на Земле уже встречались с этой разновидностью воды, что генетически закрепилось в инстинктах потомков.
        \nВозвращаясь к свойствам ВТ, заметим, что она губительно влияет не только на живые организмы, но и на существенно менее развитые сложные системы. Так, погруженный в нее микрокалькулятор совершенно потерял работоспособность.
        \nОбнаруженная нами аномалия позволяет по-новому взглянуть и на проблему старения. Как известно, человек представляет собой термостат (то есть в известном приближении термос). Значит, процесс старения следует рассматривать как следствие накопления в организме термосированной воды. Энергию активации перехода Н2О в ВТ несложно оценить. Вода в термосе переходит в ВТ-форму уже через 5 минут (t1), человек живет в среднем 70 лет (t2), отсюда по закону Аррениуса t1/t2 ≈ ехр[(–ΔЕ /R)(1/Т1 – 1/Т2)], где Т1 и Т2 – температуры человека и термоса. Расчетное значение ΔЕ ≈ 48 ккал/моль позволяет предположить перестройку химической структуры, например, инверсию Н2О → ОН2. Однако современные методы анализа непригодны для идентификации такого рода реакций.
        \nЗагадки ВТ еще ждут своих исследователей. Чтобы дать импульс будущим работам в этой области, сообщим предварительный результат последних экспериментов: при регулярном поливе Geranium L. и Phuchsia L. термосированной водой, охлажденной до 20oС, названные растения хорошо развивались и своевременно цвели. Это свидетельствует о глубоких структурных перестройках в ВТ при изменении ее внутренней энергии и позволяет надеяться на широкое использование воды термосированной охлажденной (ВТО) в растениеводстве.
    </string>
    <string name="test_content">два слова</string>

</resources>